# Request对象

* 服务器接收到HTTP协议的请求后，会根据报文创建HttpRequest对象
* 视图函数的第一个参数是HttpRequest对象
* 在django.http模板中定义了HttpRequest对象的API

## 属性

* 下面除非特别说明，属性都是只读的
* path:一个字符串，请求的页面的完整路径，不包含域名
* method:一个字符串，表示请求使用的HTTP方法，常用值包括:"GET"、“POST”
* encoding:一个字符串，表示提交的数据的编码方式
  * 如果为None则表示使用浏览器的默认设置，一般为utf-8
  * 这个属性是可写的，可以通过修改它来修改访问表单数据使用的编码，接下来对属性的任何访问将使用新的encoding值
* GET:一个类似于字典的对象，包含get请求方式的所有参数
* POST:一个类似于字典的对象，包含post请求方式的所有参数
* FILES:一个类似于字典的对象，包含所有的上传文件
* COOKIES:一个标准的python字典，包含所有的cookie，键和值都为字符串
* session:一个即可读又可写的类似于字典的对象，表示当前的会话，只有当Django启用会话的支持时才可用，详见内容"状态保持"

```text
配置路由urls.py

url(r'^attribles/$',views.attribles),

views.py 视图

def attribles(request):
    print(request.path)
    print(request.method)
    print(request.encoding)
    print(request.GET)
    print(request.POST)
    print(request.FILES)
    print(request.COOKIES)
    print(request.session)

    return HttpResponse("attribules")


"""
/attribles/
GET
None
<QueryDict: {}>
<QueryDict: {}>
<MultiValueDict: {}>
{'csrftoken': 'qI8DT2TLUxr0Hm1B1WkmtGhhMgzU8BAgkNSJ0adLpH2m1ZtUCR2UPboln4APK54B', 'sessionid': 'o05tno2zmm5gtietf672
d6b368qvasn4'}
<django.contrib.sessions.backends.db.SessionStore object at 0x00000288BCBFF160>

"""
```

## 方法

* is\_ajax\(\):如果请求是通过XMLHttpRequest发起的，则返回True

